---
aid: 9025
zid: 203356
title: "不知道有没有人写过，试发一下《元老院之盾》--帝国掷弹兵（第一部分）"
author: 盖世太保2002
date: 2013-07-16 16:40:59+07:00
lastmod: 2013-07-18 09:41:00+07:00
---

盖世太保 2002 于 2013-7-16 16:40:59 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

如果说由澳宋帝国元老组织的特侦队是帝国的一柄利刃的话，那么由澳宋帝国规划民为主体的掷弹兵则是帝国的一面坚强的盾牌。掷弹兵是

17

世纪中叶

欧洲

陆军的一个兵科，最早是指军队中能投掷

手榴弹

的步兵。由于当时的手榴弹（手持榴弹）体积重量类似小型炮弹，因此需要在步兵当中挑选臂力过人的士兵才有办法投掷，这些士兵在战斗中需要在己方战线的前面向敌方投掷手榴弹，因此在欧洲军队中将掷弹兵的称号作为表彰军人英勇战斗表现的荣誉称号，也幛显掷弹兵是步兵当中的精锐及佼佼者

。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

而作为沿袭

19

世纪线列步兵作战的澳宋帝国而言，掷弹兵作为一线的重要攻击力量在防御战。攻城战和城市巷战中有着无可比拟的优势。而在会战战场上，掷弹兵更是作为战术预备队放在最关键的位置，在双方陷入僵持的时候往往作为最后预备队的掷弹兵能够起到扭转战局的作用。而到了元老院大举进入东亚地区，当地的土人军队看到远处高高的熊皮帽子无一不心惊胆战不战而溃。

&nbsp; &nbsp;

掷弹兵兵种：

&nbsp; &nbsp; 1.

普通掷弹兵：该兵种由线列步兵中最强壮和最优秀的士兵组成。这种步兵往往被编组成营的编制，在整个队列的后方。

&nbsp; &nbsp; 2.

装甲掷弹兵：为了应对敌军某些战斗力极强悍不畏死的部队（如建奴的白摆牙喇兵和红摆牙喇兵），和攻城突击作战。装甲掷弹兵在平时的着装上和普通掷弹兵并无不同之处，而在战场上则着前胸甲，可以有效的抵挡对方的弓弩和流星锤的攻击。这支部队在普通掷弹兵中选拔，一般一个掷弹兵营里面编制有一个装甲掷弹兵连。

&nbsp; &nbsp; 3.

近卫掷弹兵：又称“元老院掷弹兵”这支部队是由装甲掷弹兵中最优秀的士兵组成，他们必须完全忠于元老院。而其中更优秀的士兵则进入特战队。这支部队一共分为一个师，两个旅（初期为一个营）其中一个旅在外作战，另一个旅则在首都负责首都的警卫工作。一年调动一次。

&nbsp; &nbsp; 4.

近卫掷弹骑兵：被称为：“众神”元老院唯一可称为重骑兵的单位。兵员来自近卫龙骑兵和近卫掷弹兵中最优秀的士兵。他们骑着经过改良的重型战马，头戴着高高的桶状熊皮帽。让人远远的就有着一种敬畏的感觉。这支部队一般作为整个战场的总预备队，出现在最危险的战场上、（比如对李自成老营的战斗和对辽阳战役中建奴骑兵的反扑）。而在平时这支部队作为元老仪仗队，负责礼仪和警卫工作。

---

sugarman1202 于 2013-7-16 17:10:10 发表了：

用不了多久就能出后装步枪了，排队枪毙的意义也不大了。戴着熊皮高帽去打土人？熊皮很贵的，迷彩服吧！

“掷弹兵”更多的意义应该是类似第三帝国的“装甲掷弹兵”，和米帝的游骑兵，训练和战术武器先进，士气高昂，胸甲和骑兵什么的个人没什么兴趣。

---

笑看风云淡 于 2013-7-16 18:13:07 发表了：

对付不怕死的直接上化学武器...何苦对拼人命

---

bravo-six 于 2013-7-16 18:22:23 发表了：

装甲掷弹兵不该是骷髅头防毒面具+骷髅头与齿轮军徽么，手里拿着更先进的弹仓式栓动步枪。部队训言：死亡、荣誉、忠诚。以默不作声的刺刀冲锋与死战不退而闻名，特别擅长与对付绿皮与人类叛军（你够了

---

ycls 于 2013-7-16 21:16:10 发表了：

> bravo-six 发表于 2013-7-16 18:22
>
> 装甲掷弹兵不该是骷髅头防毒面具+骷髅头与齿轮军徽么，手里拿着更先进的弹仓式栓动步枪。部队训言：死亡、荣 ...

要求配备胸甲

---

真红骑士 于 2013-7-17 08:19:11 发表了：

> bravo-six 发表于 2013-7-16 18:22
>
> 装甲掷弹兵不该是骷髅头防毒面具+骷髅头与齿轮军徽么，手里拿着更先进的弹仓式栓动步枪。部队训言：死亡、荣 ...

克里格死亡军团，有人找你

---

卡尼古拉 于 2013-7-17 21:13:11 发表了：

掷弹兵就是有肉搏专精的士兵咯，配胸甲的话需要另外托运么？

---

tr19821201 于 2013-7-18 09:41:58 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-7-18 09:49 编辑_

> bravo-six 发表于 2013-7-16 18:22
>
> 装甲掷弹兵不该是骷髅头防毒面具+骷髅头与齿轮军徽么，手里拿着更先进的弹仓式栓动步枪。部队训言：死亡、荣 ...

伏波军是元老院之锤

洲际陆战队是元老院之剑

长女团高举元老院的旗帜

禁卫军护卫着 500 初代元老的黄金马桶

在 500 初代长眠之所，一根高耸入云的无线电塔不间断向外发送定位信号，指引海洋和天空中的船舶飞机.......

---
